成日有人話戰術上戰略上 到底兩樣有咩分別？

如題

戰術=微觀
戰略=宏觀

已秒..

好似明明哋

完

隆中對=戰略
火燒連營=戰術

即刻諗起魯魯修

戰術轟炸係炸特定目標
戰略轟炸就地毯式炸曬
好似係

正解

關羽同諸葛亮

唔知點解明咗

術係一種技能
略係一種做法
好似係

戰略規模大過戰術
完

戰略係大方向
戰術係細微操作

例子 德國突擊波蘭 同 係西線打靜座戰 係戰略
德國打波蘭既時候既排兵佈陣 就係戰術

舉個例
二戰德軍想圍剿殺盡英法聯軍
英法聯軍展開敦刻爾敦大逃亡
走到沙灘 德軍強行空襲海灘 但炮彈跌落沙地冇爆到
最終英法雖然死傷慘重 但三十萬大軍成功徹退

呢場仗戰術上
德軍快速連續圍殺左好多英法軍大勝

但戰略上 英法軍順利逃亡 德軍失去及時盡滅英法士兵嘅機會 對方成功逃亡 保留再生力
德軍戰略上輸左